老師墮斃：校長聯署反擊輿論 斥聲討文化造成對立

天水圍東華三院李東海小學48歲女教師林麗棠，疑因不堪壓力在校內墮樓身亡，不少聲音指摘校長羅婉儀難逃責任。事件發酵至今多名校長群起反擊，近百名中小學校長、教師及教育界人士今日(14日)聯署，不滿社會輿論及教育團體以聲討、怪罪文化，造成教育界對立和分化局面。

聯署聲明指，對林老師不幸離世深感哀痛，然而現時事件演變成社會聲討各教育負責單位的不是，對此感痛心。聲明強調，校長希望扮演好教育領導角色，讓老師能有良好工作環境，但遺憾未見社會上的教育團體帶領業界向前走，反而出現聲討、怪罪及博取掌聲的文化，呼籲立即停止教育界分化及對立局面。

亦有聯署人士留言稱，「辦學團體對校長施壓、校長無奈地對老師和學生施壓。其實校長的壓力也不少，有誰去正視？」有人呼籲傳媒停止妖魔化校長，「校長也是人，沒完沒了的逼迫是否要當事人以死謝過才收手？」又有聯署者質疑，傳媒及教協高調處理事件，或會鼓勵更多自覺受委屈的老師或學生「以死控訴」。

有份聯署的中華基督教會拔臣小學校長劉餘權表示，校長亦面對壓力，需要有正向的聲音支持，「事件發生大家都唔想，但如果大家無啲正向意見，對社會各界都唔係一件好事」，但他認同教育局應恆常檢討教師投訴機制，認為是正向解決方法。

屌你老母
聯署呢班撚樣應該同個肥婆一樣
都係D閪校長黎

對你老味立咩係度斷章取義

講出事實嬲嬲豬

岩啦，一獲橋起呢班校長

嚴格上黎講係肥婆殺左人 依家社會要佢負責任 何來對立之有 唔通聯署果d校長個個身有屎？

班校長講得好岩
就係要一命填一命
推撚到羅校長跳樓爆頭劏肚死

唔聲討唔怪罪 九成咪不了了之
而且依家唔係聲討所有校長 係指責緊到個事發之後冇現身過嗰位
隻字不提報導上指控 將個問題放大扯遠 又係呢套高層最叻嘅技倆
咩校長無奈地對教師施壓 措詞用到咁 點解又唔係我地無奈地對個唔理身唔負責任唔解釋嘅施壓
一諗倒班友聯署個心態就想嘔 仲要係校長

校長名單呢

唔去反抗做打手去欺壓就該死！

求名單，想睇下有冇我中學校長

嘩！原來啲千年茶漬咁頑固

咁嘅工仲去撈？好好人工&地位？
上就要心甘情願畀老屎忽玩
下就對住班大灣區廢青

同老燒邏輯一樣
對方批評=針對/歧視/標籤

做你老母醜人咩
求其話搵康文署教育局
係咪搵得到佢做左廿年年資咁既薪酬?
係咪代表校長濫權可以合理化?
用腦啦 屌你老母 最憎你依種講就口響既垃圾

教畜

驚燒到自己個疊咪拿拿聲主動出擊囉

原來咁多同類人

校長鬧走老屎忽呢招教育界一直都有
有d仆街校長會夾埋d主任副校瘋狂睇堂同查薄
聽過有老師因為咁抑鬱要睇醫生食藥
又有校長仆街到夾硬將個元老級老師轉教另一科
到下一學年因為縮班
佢就成為果科入面既超額教師而炒左佢
個校長根本一早知道縮班計啱條數特登用d咁既詭計炒舊留新

一個二個做校長唸野都可以咁on9
如果佢學校啲學生欺凌搞到同學去跳樓
咁欺凌嗰個喺咪冇責任？

✓係
x 喺

肯定啦
企得住點都要d畜生手段

班仆街指鹿為馬，明知個校長有問題，聲討批斗佢都要你班教畜批准？

係覺得自己有道理就唔撚洗組隊聯署啦 自己公開講啦 校長
Dllm 香港教育界真係多得呢班廢畜唔少

華人/亞洲人社會呢D辦公室風氣真係無撚得頂

唔怪之得搞到人要跳樓

好彩教師係斯文人咋，如果發生喺其他行業，有血案都似

做雞仲想要是貞節牌坊既典型。

有冇人爆劉餘權利，睇下係咪同肥校長一樣

你都戇鳩 睇你講野都知上連登上撚壞個腦 定係專登打手開ac上黎轉移視線
本身人地做左廿年叫人4.50歲去搵份康文署教育局已經夠哂戇鳩
依家仲話有料就去開私校?

班校長瀨屎了

土皇帝聯盟

依句話可唔可以係miss死之前同個校長講
校長係人miss就唔係人
就係因為大家都係人先睇唔過眼依種無人性嘅行為

要佢認錯=要佢以死謝罪
一直唔查出事先調查=對校長施壓

識玩緊係拎左perm位之後拎埋白卡，睇下校長惡定你惡

啱喇
佢哋要搞大佢就最好啦

咩人會聯署? 咪平時欺壓開老師嘅校長囉

公開名單啦屌 將來啲仔女入撚到呢啲學校都唔撚知點算

官官相護

有冇聯署名單? 不如黎玩認人遊戲

收皮啦，校長係要做醜人都唔會做到好似件肥婆咁核突
又話人地抗壓差又點點點
屌你老母啦blame on victim
你老母生左件弱智仔真可憐

校長插人，唔反抗咪唔叫對立囉

呢班十成都係人渣嚟
平時作威作福就叻

你仲弱智啦 屌你老母
做打手咪撚做到咁出面啦 專登開新ac上黎轉移視線
成間學校都屌 連家長都屌 係咪家長唔捱得都要叫學生轉校 唔好扮可憐呀

留意番依類新ac弱智仔
好有可能班高高在上既校長專登請人上黎控制輿論

東華三院都係一間垃圾

仆你個街最撚憎你班校長教畜
仲死撐

名單呢唔敢出來認呀？

邊度睇校長名單？

成個風氣唔合理，根本係歪風
唔知點解呢啲撚樣格硬將件事合理化
屌佢老母仲話咩世界係殘酷
殘佢老母咩佢就真係腦殘

係呀, 就係想佢以死謝罪
呢個就係我既意見, 點解我點諗又要比你聲討

咁都要不分青紅皂白出嚟護短，單嘢睇嚟唔只係個別事件，或者係系統性問題。

學校內政不容外國勢力干預

惡到

有無名單，簽得嘅應該同隻無責任感肥豬一撚樣

通常做錯野ge人先會咁講 夠唔夠膽開名?

擺明驚之後社會鼓吹改變校本管理制度 到時佢地就做唔到土皇帝

為人師表

岀事潛水
做錯唔認
反擊對方？

好明顯驚死無得再做土皇帝話哂事
賤種教畜

老細同打工仔幾時唔係對立架
真係天真過天真嬌

你做校長一個月收咁多
比人屌下就話無陰公

呀老師比個校長屌到自殺 就當無事發生?
教育界真係

嚴格來說校長不是老細，係政府同納稅人出糧比老師先係佢地老細
校長都只是打份工而已

自制仆街校長名單

屌你老母呢班死仆街死全家啦
迫死人都仲可以扮合理化？
你班賤種飛來橫禍 落地獄啦

垃圾校長

又有聯署者質疑，傳媒及教協高調處理事件，或會鼓勵更多自覺受委屈的老師或學生「以死控訴」

要幾人血饅頭既人先會走黎話高調處理事件會鼓勵人「以死控訴」

全部有份聯署嘅炒晒佢一定都係閪人

羅校長放假就係搞呢d?

ip都唔洗check
剩係查依個聯處名單嘅校長就得

食屎啦，出來負責啦。
有老師教到學生跳樓果陣又唔見你班仆街反聲討?

聯署？名單係邊？

又有聯署者質疑，傳媒及教協高調處理事件，或會鼓勵更多自覺受委屈的老師或學生「以死控訴」。

屌你老母，你以為話死就死咩？

唔係閪到一個點會去條不歸路？

依家個八婆校長夠大鍋啦，又唔見佢去死？

依段聲明可以睇得出佢地根本就當班老師係賤命
啲校長心諗 : 你地死多個又搞場大龍鳳我咪好唔得閒?
係呀 因為阻止依啲事發生係你地嘅責任

班校長竟然問係咪想人以死謝罪………
咁簡單都要問，唔合格窩

聯署得真是真正畜牲
有幾冷血先會肯寫出呢段咁嘢？

呢班人包庇欺凌老師，
連對錯都未識分，如果唔係無資格做校長
就係根本同屬欺凌集團
起埋呢班人嘅底做background check啦

好呀,今次引蛇出洞

校長：出力spin呀

校長希望扮演好教育領導角色
扮演咋

對於佢地嚟講，所有野都係數字
數字係有增加嘅可能

名單呢？

聲明全文
一群校長、教師及教育有心人對近日社會輿論及記者會的回應 - 分化及對立無助優化教育制度

致各大傳媒友好及市民大眾：

每條生命都是寶貴的，不論老師的、學生的、社會人士的亦如是。對於日前林老師不幸離世，我們深感哀痛，也希望事件從沒發生。

如果有人在適當的時候施以援手、如果老師的工作壓力獲得正視、如果校長並沒有講過傳媒所報導的那些話、如果有更好的機制去解決學校面對的種種問題、如果校長所承受的責任和重擔也得到正視、如果沒有殺校縮班壓力、如果沒有排山倒海的教育新政策新方向新課程……還有很多很多如果，也許不幸事件便不會發生，也許也不會再發生。

然而，事件發生後的七天裡，已不再是一間學校裡所發生的事，而是演變成整個社會聲討各個教育負責單位的不是，這實在是我們一眾滿懷理想從事教育工作的人始料不及和甚感心痛的。

難道教育界就只有不稱職的教師和校長嗎？大家披星戴月地上班，披星戴月地下班，捱得身體出毛病，犧牲與家人和朋友相處的時間，難道就只是為求三餐一宿和玩弄辦公室政治嗎？我們都知道事實並不是這樣的，身為校長，我們都希望能扮演好教育領導的角色，讓老師能有良好的工作環境；身為教師，我們都希望盡責地教育下一代，好讓他們能為未來社會和人類福祉作出貢獻！

很遺憾，我們並沒有看見社會上的教育團體帶領我們向前走。反而看見的是一種聲討文化、怪罪文化、搏取掌聲的文化。這些文化造成教育界的對立和分化，最終得益的又會是誰呢？

在此，我們呼籲，停止分化及對立局面，讓我們一同緊守崗位，一同繼續為教育事業出力。

發起人
一群無政治立場，只談教育的教育界僕人
*******************************************
已聯署人回應留言：

• 責罵與聲討解決不了問題！
• 支持再支持
• 聲討文化、怪罪文化、搏取掌聲的文化對社會有害無益。
• 希望傳媒停止妖魔化校長，用持平態度報導，校長也是人，没完沒了的逼迫，是否要當事人以死謝過才收手。
• 欣賞發起人對教育的初心和對專業的尊重！
• 齊心為下一代做好榜樣
• 先幫助她的家人。
• 支援有需要的學校和人員。
• 教育界仍有許多有教育抱負,盡心盡力的好校長。
• 不希望把老師、校長角色和辦學團體推到互不信任的對立面。
• 校長有責任帶領學校提供優質教育, 亦要維持教職員的專業表現, 大家都是為下一代工作及貢獻, 一些偏激的言論無助事 件, 希望作為第三權的同工, 亦要把持道德的責任。
• 其實教育行業壓力很大，既要面對個別差異很大的學生，又要面對怪獸家長，部份教學人員也未必跟得上教育改革。相信做教育行業的每一位都已盡力了，發生不幸的事大家都心痛，但已無力去反映，去跟進。無奈。。。
• 缺德教育界人士只是少數，我們一起努力，用行動展示高尚的教育情操
• 大家停止就事件抽水，正面檢討學校制度。
• 大家彼此慰勉，發放正能量！
• 教育局和辦學團體的無形壓迫，迫使校長無奈地向下屬施壓，誰不想準時返工準時放工，日日開開心心上班，開開心心回家。但學生沒有成績，收生不足，就會縮班殺校，一班老師的飯碗又如何呢? 希望這份調查可以向公眾反映教育行業的壓力
• 非常同意聯署內容
• 教育界近年的改革，實在令老師有透不過氣的壓力
• 我們應該積極尋求改善改制，防止慘劇再次發生。我們要知道在教育界還有許多的有心人在春風化雨，教養我們的孩子，成就我們的社會。
• 實事求事，多支持和鼓勵有需要的人，比不知就裏指責更好
• 保記東記做法一樣，高層壓校長，校長壓老師，老師壓家長，家長壓學生，我地做教育係希望小朋友學得開心，係真心喜歡小朋友的。但教育局政策鑊鑊新鮮鑊金，又教改又新課程，又培訓又進修，既要評估學生，又要面對考績，做教育不是商業，我們係做教育的。請兩間龍頭辦學團體放過我們
• 傳媒和教協如此高調處理自殺個案， 有否考慮會鼓勵更多自覺受委屈的老師、學生、校長或其他人士，用這種以死控訴的手法去表達訴求？ 生命誠可貴， 輿論力量極為巨大， 請各位本著良心發表
• 免費幼教 這邊QR 那邊EDB Audit
• 這些壓力從何來?
• QR 人員到校問老師有沒有OT
• 這個可笑的問題。。。
• EDB Audit到校翻箱倒櫃的抽查
• 真的寧願沒有免費幼教
• 辦學團體對校長施壓，校長無奈地對老師和學生施壓。其實校長的壓力也不少，有誰去正視?
• 校長也只不過是老師一名，和每一名有理想的老師一樣，只希望確保學校的教育質量，讓孩子健康地成長，為未來的人生作好準備。現在世界的發展速度是人類有史以來從沒有過的，在5G的時代臨到門前的時候，我們教育界需要的，是團結一致，與時並進，以身作則地鍛練孩子的 EQ 和AQ，迎接我們未知的嚴峻挑戰，實現自己的夢想，為自己的人生畫出一道彩虹！
• 讓老師少做行政工作，專心教學
• 謝謝你們為教育界發聲，我們確實需要有挺身而出說公道話的聲音

• 保持冷靜，持平公正。
• 不公義的事情的確是發生了。但指責批評並不能長遠改善現有狀況。
• 不要以偏概全。
按不同情況正視需要改善嘅地方。
google都搵唔到邊個組織出

即係點 你做衰人仲要讚你？

暗黑兵法，以死引晒晒校長出嚟

唔駛講咁多，聯署嘅校長一定自己都係仆街驚俾人清算

閪校長聯盟

呢個小圈子聯署正正就講比大眾知校園校長文化有幾仆街, 仲要即刻躝出嚟轉移教師跳樓原因

有無聯署名單

名單係邊？我準備好了

全部仆街校長聯署

做得衰野多先怕聲討同類人會聲討埋自己

跪求聯署名單

要求聯署名單！

成班既得利益者

心虛果D先會聯署
好人好姐做教育工作者點會咁刻薄

諗起香港既下一代要比依班教畜教真係悲哀

呢d明顯係脫曬節的廢老校長

講真你覺得幾有理都好

有人眼火爆玩針對玩打壓又好

人之常情

呢個網絡世代無身份無面具就係咁

唔出聲但佢地掉淡慢慢就完

而家自己報名比人屌埋一份不突止，又激起人多一次情緒

實在不智

識玩的一早割席唔出聲啦

公然挑機

拿拿淋 公開哂班仆街啲名啦
屌你老母 香港教育制度失敗就係呢班撚樣造成

d校長不停出事都好意思出聲明? 呢班仆街校面皮幾尺厚?

畀壓力都唔洗要買早餐拎上門掛, 收皮喇

呢班仆街校長嘅身份係執行者, 將所有迫害教師, 學生嘅教育政策全面執行

開名喇

腐敗到

有成十皮野個月，喺校內接近無限權力，扮乜撚野弱者呀屌

開份名單出黎見我

校長心諗： 學校有老師有樣學樣我咪死得

有冇聯署個list

其實將心比心 多體諒 根本唔會有今次單野

聯署名單呢
睇下班教畜係邊個

屌你老母出聯署聲明都唔肯開名
知自己理虧，比人找晦氣
就唔好衝出嚟柒啦

同大陸有咩分別
應該攞林老師條屍遊街示眾
反抗是沒有好下場
係咪要咁做呀,各位校長？

班廢老平時壓迫人多，做慣土皇帝，喺學校呢d小圈子就要威哂著數要攞哂
家陣畀市民鬧幾句就嘈嘴唔係咁駁

成個制度錯哂
人都死埋
仲唔鬧等幾時？
等你班餅卡肥婆、東華肥婆入左棺材先？

未搵到個聯署名單

"聯署發起人自稱「一群無政治立場，只談教育的教育界僕人」，而根據發起聯署人公布的名單，截止下午參與聯署的 92 人，只有 50 人是具名聯署，當中教師只有 7 人，校長和副校長則有36人；有參與聯署者在聯署網站留言指，責罵與聲討解決不了問題，亦有人稱「希望傳媒停止妖魔化校長」、「校長也是人，没完沒了的逼迫，是否要當事人以死謝過才收手」。"

有冇巴打搵到更多線索, 查下個聯署網站係邊?

政事台post抄過嚟：

「在政治中，服從就等於支持。」－《艾希曼耶路撒冷大審紀實：平庸的邪惡》[註1]
當我們面對社會上種種不公，我們沉默、這是「平庸之惡」；
面對複雜的政治，我們不思考、覺得「唔關我事」、這是「平庸之惡」；
面對崩壞的世代，我們不哼一聲、甘心為奴、這是「平庸之惡」！

咁祝你4、50歲樓都未供完仔細老婆嫩既時候俾人清走你件死瘀血
到時咪上黎出post呻

又聯署又唔公開名單？正垃圾
點為人師表呀

屌哂你地班老母啦
人地林老師死左你地唔第一時間出聲明、去悼念、追查、改革個問題制度
之前餅卡肥婆又唔出聲

而係而家先嚟出份19聲明話自己幾慘幾慘林老師嘅死就輕輕帶過
呢班教畜真係夠哂人渣

正啊，自行提供全港仆街中小學名單
推到呢班撚樣仆街

認同校長的立場
唔該你地都 以死控訴 等社會真正正視 校長的難處

屌你老母拖羅婉儀出嚟審尻佢就最撚正面啦

家下係講緊山寨王權力過大
班老師工作壓力過大有冤無路數。
乜其他校長好驚咩？
要聯署反擊輿論

有冇聯署名單？

名單上冇一個係死有餘辜

唔知道學生同家長多 定係校長多呢？

X2
開9佢地名

去Fb 教師心聲
有個top 20 名單！
發夢見到啲教畜真係會睇架

個名單喺邊
等唔切

原來逼死員工係冇問題ge, 屌你老母

屌你老母啦東華...你搞到校長獨大搞出人命,之後講呢啲咁既嘢...
都話啲宗教扮慈善團體呃政府錢偽善

好野,所謂聯署竟然無公開副本,連咩水簽左都唔比得人知

屌你，睇完段野都唔知你叫邊個轉職，段野百搭

校長肯死未

一命賠一命，其實又幾撚合理呀。唔通仲同你班撚樣愛與和平呀？對撚住你唱今天我？然後俾啲掌聲自己，再拎咪上台鳩噏幾句，最後和平散去呀？而家整撚死人喎，係真係死咗喎？你返過嚟話玩惡魔化呀？咁根本係惡魔，又個來（惡魔化）呀？唔係諗住而家鳩噏幾句，想將個波踢返出去，要人同情呀？做人唔撚係咁做架？等你班仆街教人？香港將來真係仆街架喇。你哋好啲自己辭職唔好做，回頭是岸，積吓陰德啦，DLKH!

切腹啦

呢班聯署者極度無恥 正種pk

Pish

梗係反啦，比東華搞得起個投訴機制班仆街仲有命肯撚定大把醜聞未比人踢爆

辦學團體俾壓力校長，校長就可以欺壓無辜嘅老師係乜logic?

咁撚濕鳩

得一個叫“劉餘權”，耶撚校長

昂撚鳩 寫呢篇偉論個人應該去自殺
個校長受壓力 咁有無寫悔過書俾教育局呀屌

I can't see name captain

無人話你地自己跳出黎咁撚蠢都有
就成全你

哦? 呢家係咪到校長嬲嬲想自殺喇?

成班教畜現形
有冇list等大家留意左下班正義校長

班校長人工高 權力大
扮咩委屈？

錯！真係會自殺果啲唔會講畀人知
一哭二罵三上吊

去到呢一刻都係做戲
唔好意思，你唔配做校長

你唔走就唔再捐錢畀東華

要人重寫報告書夠無聊啦！
唔通重寫能令失竊的圖書返黎？

有心人聯署網頁

最底有report abuse制

XX都係人，所以強姦殺人放火都情有可原，民眾不應挑起仇恨

人係可以錯，但呢個絕對唔係做傷天害理的事的藉口

而家就係要佢以死謝罪，有問題?
有請羅婉儀校長直播切腹自殺以向林老師謝罪

點先寫得出呢堆野係唔係痴左線

你番工番得好地地會自己辭職讓俾新人黎做你個位

成班都係仆街

依家有老師以死控訴
比著外國起碼都叫條撚樣校長停職查辦
依家佢糧照出假照放之餘仲搵埋成班助紂為虐既垃圾教畜
咁撚樣既垃圾都稱得上為人師表
香港不愧為支那城市了

你唔做閪野整死人
有撚人咁得閒聲討咩

倒果為因

唔敢公開名單

你果百幾個校長抽無死簽
抽中果個返自己學校跳落去我咪感受到校長都好慘有壓力囉

抽啦
我叫你抽呀

炒晒呢班校長啦！

成班濕鳩想收埋件事